[業界] 國行Switch確定鎖服不鎖區

國行Nintendo Switch已於今日（12月10日）正式發售，我們已經拿到國行Switch，並對一些備受關注的問題進行了驗證，要點如下：

• 國行Switch可以玩海外版卡帶，海外版遊戲也可以正常更新補丁。
• 國行Switch只能用微 信掃碼登陸（沒有輸入賬號密碼的入口），無法登陸/關聯外服賬號。
• 使用微 信登陸後，自動生成國服賬號。一個微 信號只能生成一個國服賬號，無法解綁，出生年月在確定之後無法修改。
• 國服賬號與外服賬號之間可以互相搜到對方的信息，但無法添加好友。
• 搜索附近的人，國行機器可以搜到海外版機器，也能看見對方賬號，但發送好友申請之後失敗，國服賬號無法添加海外服賬號。
• 外服機器不能登陸國服賬號（因為國服只有微 信登陸一種入口，而外服沒有微 信登陸的入口）。
• 同上，兩個機器之間無法轉移賬號數據，因為無法登陸同一個賬號（國行不能登外服、外版機器不能登國服）。
• 國行機器和海外版機器可以通過“與附近的人匹配版本”來面對面傳輸更新補丁。
• 系統設置的“主機”菜單中，國行機器沒有“語言”和“地區”修改選項，系統語言為簡體中文。
• 國服e商店目前只有一款《新 超級馬力歐兄弟U 豪華版》，只支持微 信支付。
• 國服e商店目前沒有Nintendo Switch Online會員的相關訂閱選項。目前也沒有支持聯網的國行遊戲推出，因此無法測試國行遊戲聯網對戰是否需要會員。
• 國行機器的截圖無法發佈到社交網絡上，在相冊中只能編輯，沒有發布的選項。
• 配件方面：Joy-Con、Switch Pro手柄、健身環均可通用。即國行配件可以用於海外版機器，海外版配件也可以用於國行機器。
• 放入《塞爾達傳說 曠野之息》並下載更新完補丁之後，點擊DLC菜單中的Nintendo eShop，會自動跳轉到國服商店並顯示“此商品現未提供”。
• 放入《馬力歐卡丁車8 豪華版》並下載更新完補丁之後，點擊互聯網聯機，顯示“此軟件的網絡功能無法使用”。
• 放入《歧路旅人（八方旅人）》並下載更新完補丁之後，遊戲可以顯示中文。
• 放入《任天堂明星大亂鬥 特別版》並通過“與附近的人匹配版本”更新完補丁之後（下載更新補丁也一樣），可以本地聯機（面聯），但是不能聯網對戰。
• 《寶可夢 劍/盾》不能聯網領取喵喵特典，不能聯網和其他玩家交換寶可夢，但是可以本地聯機交換寶可夢。
• 《SD高達G世紀 火線縱橫》派遣軍團功能沒有影響，可以正常使用。
• 目前國行的實體版遊戲還未上市，因此無法測試國行實體遊戲能否在海外版機器上運行。也無法測試國行版卡帶苦不苦。
• 目前尚不清楚是否存在“後門”。

請注意，以上內容僅使用於當前系統版本（2019年12月10日最新版），不排除今後經過系統更新、國服Online會員開放之後可能會產生的變化。

更多功能的測試將陸續在本文中補充，如果你有感興趣的問題也可以留在評論中，我們會進行詳細測試然後補充。

之前流傳switch只可以玩一款遊戲係流料,真相係eshop只有一款遊戲賣先啱

who fucking care?

凡事fc，假新聞畀人誤導就唔好啦

對戰驚冇對戰